中國交友App用AI機器人聊天詐財

中國交友App好厲害 竟用AI機器人聊天詐財

中國大陸網路詐騙的科技越來越高超，據陸媒報導，一家科技公司設立30多款交友app，利用AI機器人跟用戶聊天詐財，竟能吸引75萬名付費會員，每月坐收人民幣數百萬元。

陸媒央視財經今天報導，隨著網路發展，許多人開始利用網路徵婚交友。不少公司開發婚戀交友社群軟體，在手機應用商店下載app後，只要輕輕一點，就可以和社群軟體推薦的帥哥美女盡情互動。這種社群相親的模式雖然方便快捷，但也存在陷阱。

據報導，23歲的王小鵬在廣東省肇慶市一家公司工作，一直沒有女朋友。於是他在手機應用商店的排行榜中，選擇排名第一的「戀人網」app，發現裡面的評論比較多，而且這個app的女孩都比較漂亮，看起來也比較年輕。

王小鵬說，他一登錄進去，就會有人主動挑逗，並且說「每天晚上我都很寂寞」，或者「我剛失戀，需要人安慰」之類的挑逗性語音。

這些語音讓他覺得很心動，就回覆了幾句。其中一個叫芳芳的女孩和他互動較多，說可以做他的女朋友。但當王小鵬想繼續和她聊天時，卻發現戀人網要收費，要求他開通一個「暢聊寶」的服務。

王小鵬立即付款開通後，但對方並沒有太大熱情，只是簡單回覆幾句就沒有下文了。於是他找到「戀人網」客服詢問是否可以聯繫上芳芳，客服表示，只要開通一項「紅娘一對一」的服務，不僅可以介紹對象，還有預約見面的服務，費用是人民幣1999元（約新台幣9000元）。

為了能繼續和芳芳交往，王小鵬花1999元購買，過了一週，不僅沒有接到客服的電話，芳芳也無影無蹤，「戀人網」客服更是沒有應答，他才覺得可能被騙了。

報導指出，和王小鵬相比，李明俊購買「戀人網」服務項目更多，其中包括戀愛幣，與他聊天的是一名叫小薇的女孩。

在「暢聊寶」上，李明俊幾乎每天都與小薇互動聊天，可是她卻忽冷忽熱。只要李明俊一刷禮物，小薇就熱情回覆，但熱情只有3秒鐘。當她約小薇見面時，對方卻說沒辦法出來。之後，李明俊發現小薇滿口謊言。

據報導，廣東省肇慶市警方陸續接獲報案後，發現包括王小鵬支付的幾筆資金，最後都流入廣州晨景信息科技公司的帳戶。

肇慶市端州區警方成立專案組展開調查，發現這家公司共有30多款同類的交友app，而且一個月就有幾百萬元的資金流入。

2017年12月12日上午，肇慶端州警方一舉抓獲公司負責人劉姓男子等24名嫌犯。據劉男供稱，他們的交友app之所以能夠在手機應用商場裡排名靠前，是因為他花了幾百萬甚至上千萬元做推廣。

在推廣的同時，劉男等人還做了許多同類型的app，讓手機用戶在應用商場裡搜索「交友」、「相親」等關鍵詞的時候，檢索出來的軟體都是他們公司的。

透過網路的虛假宣傳推廣，光是「戀人網」的付費會員就有75萬人之多。

劉男說，真實用戶上線跟所有的用戶打招呼後，就會點到1萬個「虛擬用戶」中的一個。真實用戶聊一條訊息，「虛擬用戶」就會回覆一條。

報導指出，他們利用交友心理，從網路下載或者從其他通道購買成套俊男美女圖片，經過精心編程設計，誘騙受害人上當。網路顯示，有許多網民指控「戀人網」顯示的會員，根本是明星、網紅還有他們不知情的朋友。

廣東省肇慶市公安局端州分局網路警察大隊一中隊中隊長徐俊廷指出，跟用戶聊天的人其實都不是真實存在的，只是伺服器裡面像AI一樣的機器人，根據用戶所說的一些話，自動回答。

AI we7 whore